{
    "question": "harga 2 celana panjang dan 5 kemeja Rp. 410.000,00,sedangkan harga 3 celana panjang dan 2 kemeja Rp 340.000,00.harga sebuah celana panjang dan 2 kemeja adalah..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2cp + 5k = 410.000 | x3| 6cp+15k = 1.230.000<br>3cp + 2k = 340.000 | x2| 6cp+4k\u00a0 =\u00a0 \u00a0 680.000 _<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11k = 550.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k = 50.000<br><br>2cp + 5k = 410.000<br>2cp + 5x50.000 = 410.000<br>2cp + 250.000 = 410.000<br>2cp = 410.000-250.000<br>2cp = 160.000<br>cp = 80.000<br><br>1cp + 2k = <br>1x80.000 + 2x50.000 <br>80.000 + 100.000 = 180.000<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "budi-membeli-sepeda-seharga-rp-600000-setelah-beberapa-hari-s-481",
            "question": "Budi membeli sepeda seharga Rp 600.000. Setelah beberapa hari , sepeda tersebut dijual dengan harga Rp 578.500. Berapa persentase kerugian yang dialami Budi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rugi = harga pembelian - harga penjualan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 600.000 - 578.500 = 21.500<br><br>%rugi = rugi : harga pembelian x 100%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 21.500 : 600.000 x 100%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = <strong>3,583%</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-lingkaran-yg-berpusat-di-titik-p-berjari-jari-28-365",
            "question": "Diketahui sebuah lingkaran yg berpusat di titik p berjari jari 28 cm. Jika titik A dan B terletak pada lingkaran sehingga APB= 180 derajat. Hitunglah luas juring APB ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus luas x sudut juring : 360<br>luas = pi r^2<br>l= 3.14 x 28 x 28<br>juring\u00a0= 2461.76 x 180 : 360<br>juring = 1230.88 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3/4.22/7.28=66,jadi luas lingkaran 66 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-tiga-bilangan-dari-masing-masing-barisan-berikut-472",
            "question": "Tolong carikan tiga bilangan dari masing-masing barisan berikut:\r\na.1,27,125,343\r\nb.8,64,216,512",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 1 , 27 , 125 , 343 , ...\u00a0 \u00a0  polanya adalah : 1^3 , 3^3 , 5^3 , 7^3 , ...<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 (pola bilangan ganjil pangkat 3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 makan tiga bilangan selanjutnya adalah: <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 9^3 = 729 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 11^3 = 1331<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  13^3 = 2197 <br><br>b) 8 , 64 , 216 , 512 , ... polanya adalah : 2^3 , 4^3 , 6^3 , 8^3 , ... <br>\u00a0\u00a0  (pola bilangan genap pangkat 3)<br>\u00a0\u00a0 maka\u00a0 tiga bilangan selanjutnya adalah : <br>\u00a0\u00a0 10^3 = 1000 <br>\u00a0\u00a0  12^3 = 1728 <br>\u00a0\u00a0  14^3 = 2744<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.1,27,125,343 abenar atau salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chandra-menabungkan-uangnya-selama-8-bulan-dengan-suku-bun-606",
            "question": "Chandra\u00a0menabungkan\u00a0uangnya selama\u00a08\u00a0bulan\u00a0dengan\u00a0suku\u00a0bunga\u00a018%\u00a0setahun.\u00a0Apabila\u00a0besar\u00a0tabungan\u00a0Chandra\u00a0Rp.\u00a05.000.000\u00a0berapa\u00a0besar\u00a0bunga\u00a0nya\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar tabungan<br>= [tex] \\frac{n}{12} [/tex] x i x besar tabungan<br>= [tex] \\frac{8}{12} [/tex]\u00a0x\u00a0<u></u>[tex] \\frac{18}{100} [/tex] x5.000.000<br>=720000000/1200<br>=600.000<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pertandingan-lompat-tinggi-lompatan-amir-3m-lebihnya-dari-t-969",
            "question": "pada pertandingan lompat tinggi, lompatan amir 3m lebihnya dari tinggi lompatan Jonatan. perbandingan tinggi lompatan amir dan jonatan 6 : 5. berapa tinggi lompatan jonatan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amir = 6.  dan jonatan = 5.\n3m dikali 5 = 15 meter.\njadi, jonatan melompat setinggi 15 meter. kalau amir 18 meter, yaitu dari  3m dikali 6 = 18 meter.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-lingkaran-sebuah-taman-bermain-32-m-314-mak-964",
            "question": "Panjang jari-jari lingkaran sebuah taman bermain 32 m (=3,14) maka kelilingnya adalah???    dengan caranya ya???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K=2*pi*r\n =2*3.14*32\n =6.28*32\nK=200.96\n\nketerangan: * \u00bb kali. contoh : 2 kali 3.14",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kll =\u00a0[tex] \\pi  d[/tex]<br>\u00a0 \u00a0 = 3.14 x 64<br>\u00a0 \u00a0 = 200,96 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-pak-adi-pak-beni-dan-pak-cepi-masing-masing-berbanding-4-461",
            "question": "Umur Pak Adi, Pak Beni , dan Pak Cepi masing-masing berbanding 4:5:6. Jika umur Pak Adi 16 tahun lebi muda dari Pak Cepi , maka umur Pak Beni adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adi : Beni:Cepi = 4:5:6<br>selisih umur adi dan cepi = 16 tahun<br>Selisih perbandingannya = 6-4 = 2<br>umur Beni = 5/2 X 16 = 5 X 8 = 40 tahun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bingkai-foto-yang-berbentuk-persgi-diputar-45-dengan-sum-974",
            "question": "sebuah bingkai foto yang berbentuk persgi diputar 45\u00b0 dengan sumbu putar titik perpotongan diagonal-diagonalnya. jika panjang sisi persegi adalah 1cm, luas irisan antara bingkai foto sebelum dan sesudah diputar adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "irisannya berbentuk segi 8 <br>Luas irisan = Luas persegi - 4 Luas segitiga<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 4 {1/2(\u221a2 - 1)}\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - ( 3 - 2\u221a2) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2\u221a2 - 2) cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-lingkaran-yang-luasnya-70650-cm2-dengan-phi-3-515",
            "question": "Panjang jari jari lingkaran yang luasnya 706,50 cm2 dengan phi 3,14 adalah..    a. 10,0\r\n b. 12,5\r\n c. 15 cm\r\n d. 17,5 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "706,5 = 3,14 x r\"<br>225 = r&#039;&#039;<br>15 = r",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas lingkaran = phi r kuadrat<br>706,50 = 3,14 r kuadrat<br>706,50/3,14 = r kuadrat<br>225 = r kuadrat<br>[tex] \\sqrt{225} [/tex] = r<br>r = 15 <br><br>jadi panjang jari-jari = 15 (c)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pliss-bantu-misalnya-diberikan-deret-aritmatika-t23-t17-894",
            "question": "Pliss bantu:)    Misalnya, diberikan deret aritmatika (t+23) + (t+17) + (t+11) + ..\r\na.tentukan pembeda pada deret tersebut\r\nb.tentukan U5 dan U6 pada deret tersebut\r\nc.hitunglah jumlah enam suku pertama deret tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.perbedaannya n-6 \nb.(t+23)+(t+17)+(t+11)+(t+5)+(t+(-1))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}